\chapter{Resultados}

\section{Instalação e integração dos dispositivos a linha de Luz SXS}  
Após a instalação física dos equipamentos, foram também instalados os softwares comerciais e as IOC's de cada dispositivo necessáio. Como já explicitado, o uso da IOC de um equipamento pelo sistema EPICS facilita a integração e controle dos equipamentos na linha de Luz. 

O software comercial da Symetrie que controla o Hexápode já havia sido instalado e testado na linha de luz, assim como sua IOC. Contudo, o uso da IOC para controle em conjunto com o software do Windows apresenta conflitos de comunicação, possibilitando o uso de somente um modo de controle. Como o objetivo é somente utilizar o sistema EPICS este fato não foi um problema crítico para os testes.

Para os dispositivos da Aerotech, foram instalados os softwares comerciais e testado a IOC destes dispositivos. A IOC da Aerotech já havia sido desenvolvidia sob o múdulo \textbf{\textit{Motors}} do EPICS, configurando um sistema de controle de motoros básico assim como os outros sob este mesmo módulo. Para teste do desempenho desta IOC foi utilizado o software comercial para monitoramento. Os resultados foram positivos pela resposta rápida e modos simples de controle de movimento.

Para o detector da Amptek, que já era utilizado na linha SXS, somente fora configurado sua IOC. Esta IOC foi desenvolvida recentemente, sob o módulo MCA e apresentou uma performance de controle muito boa comparada ao software comercial.

Já o detector Vortex, a instalação  e implementação da IOC foi feita pelo própro fabricante, sendo desenvolvida sob o módulo \textbf{\textit{MCA}} e \textit{\textbf{Area Detector}} do EPICS. Durante os testes, este detector apresentou uma performance superior com relação a velocidade de aquisição e de ângulo sólido, permitindo assim  obter uma maior contagem de fótons que o da Amptek.
 \section{Imageamento 2D por florescência}  
\subsection{Configurações do Aparato Experimental} 

Antes da instalação dos estágios da Aerotech foram realizados testes de performance nestes equipamentos para conferir suas especificações. Os testes foram feitos pelo grupo da metrologia do \textit{\textbf{SIL}} para assim averiguar se a performance dos equipamentos estavam conforme o especificado pelo fabricante e dentro das especificações desejadas para a estação TXM e para linha CARNAUBA. Os resultados da metrologia dos estágios podem ser encontrados em \textit{\textbf{[REFERENCIA DO RELATORIO CASSIANO]}}. Em suma, os estágios apresentam performance dentro do esperado conforme o especificado pelo fabricante além de estar de acordo com as condições de projeto para a TXM.

Posteriormente fora instalado na estação TXM os estágios da Aerotech conforme o projetado. Para o contexto da técnica de mapeamento não houve grandes complicações que afetassem a proposta inicial. Contudo, fora observado que devido ao tipo de motor que compõe os estágios, o controlador ao receber uma queda no fornecimento de energia desabilita os motores, deixando-os livres para movimentação. Isto gerou uma complicação pelo fato de que a estação TXM para ser alinhada no mesmo eixo do feixe apresenta uma inclinação com relação a horizontal. Portanto em queda de fornecimento de energia o estágio se desabilitava e se movimentava com alta velocidade podendo gerar colisões com a estrutura. A solução adotada foi a instalação de calços que amortecessem a colisão, bem como a alocação do controlador em um sistema nobreak.


\subsection{Movimentação e Controle}

\subsubsection{A) Pontos Críticos dos modos de movimento do Hexápode}

O equipamento originamente responsável por fazer a varredura na amostra tanto para o imagemando 2D como para tomografia é o Hexápode. Portanto, é necessário identificar o melhor modo de controle para este equipaemnto o qual minimize o tempo morto.

O Hexápode foi projetado para fornecer ao usuário basicamente 2 modos de movimento. Um movimento único , onde o usuário envia uma posição alvo e o Hexápode se move para a possição desejada. O segundo modo, é dado por uma sequência de posições alvo, de forma que o Hexapóde se move até as posições alvo e espera um tempo \textbf{$t=t_{estabilização}+t_{aquisição}$ } estabelecido pelo usuário.

\paragraph{Movimento Único}

O modo de \textit{movimento único} é disponível tanto em EPICS como para uso na interface Windows do programa da Symetrie. Contudo este modo apresenta diferênças no controle deste comando nos dois sistemas.

Pelo software da Symetrie no Windows somente é necessário selecionar o modo de movimento e editar as posições alvo e enviar o comando executar. Porém, para EPICS o sistema de controle é mais complexo.

Para enviar o comando do movimento via EPICS é necessário fazer o seguinte procedimento:
 \begin{verbatim}
$caput Posição_alvo:eixo.VAL 5
$caput Modo_de_movimento.VAL "mover"
\end{verbatim}
Após o envio desses comandos o Hexápode realiza o movimento. Contudo, de acordo com os testes, o Hexápode fica em constante movimento em torno da posição alvo, podendo causar uma variação de até 10 $\mu m$ no eixo Z. Isto representa um problema para aplicações na escala micrométrica, que é o escopo deste trabalho, visto que precisamos de uma precisão de 100 nm. Para parar essa flutuação é necessário enviar o seguinte comando:

\begin{verbatim}
$caput Modo_de_movimento.VAL "parar"
\end{verbatim}

Com isto, o Hexápode para na posição em que se encontra. As figuras \ref{comandoteste} e \ref{comandoteste2} apresentam a performance do Hexápode ao se modificar o estado da PV \verb|modo_de_movimento| para "mover". Neste teste as posições alvo são 0 para todos os eixos. Como pode se observar, o Hexapode não para após alcançar a posição alvo, o que nesse caso já era sua posição alvo.

\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{comandoteste}Testes do desempenho da PV modo de movimento. Os gráficos se referem as posições dos eixos X, Y e Z respectivamente. }
	\begin{center}
	    \includegraphics[scale=0.25]{imagens/comando_hexa.png}
	\end{center}
	\legend{Fonte: Autoria Própria}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{comandoteste2}Envio do comando "parar". Os gráficos se referem as posições dos eixos X, Y e Z respectivamente. }
	\begin{center}
	    \includegraphics[scale=0.25]{imagens/comando_hexa2.png}
	\end{center}
	\legend{Fonte: Autoria Própria}
\end{figure}

Analisando as Figuras \ref{comandoteste2} e \ref{comandoteste2}  possível observar que é necessário monitorar o movimento do Hexapoóde e posteriormente enviar o comando "parar"  assim que este alcançasse a posição desejada.

Esta estrutura de controle se diferencia dos demais motores onde sua IOC é escrita baseado no módulo \textit{motors}, como é o caso dos estágios da Aerotech. Para estes dispositivos se moverem basta somente modificar uma única PV. 

O exemplo abaixo segue o procedimento para se mover um motor da Aerotech. Primeiramente, para checar a posição atual do motor basta somente checar o valor do campo ".RBV" da record \verb|motor_aerotech:eixo_X|.

 \begin{verbatim}
$caget motor_aerotech:eixo_X.RBV
>> motor_aerotech:eixo_X 0
\end{verbatim}

Neste caso o motor no eixo X se encontra na posição 0. Para executar o comando mover basta somente alterar o estado do campo ".VAL" da mesma record (\verb|motor_aerotech:eixo_X|).
 \begin{verbatim}
$caput motor_aerotech:eixo_X.VAL 10
\end{verbatim}
O comando é executado automaticamente e alcançar a posição o motor para.






